// пространство для составления авторских сборников песен

// возможность merge'ить сборники двух компаний в совместной поездке

// в сборнике - песни которые "можно было бы попробовать"


**Термины**
=====
 >  Реализация аккордов песни (реализация песни) - текст песни с каким-то конкретным подбором.

 > Название песни - пара <автор, название песни>, позволяющая более-менее однозначно понять, о какой песне идет речь.



**Сервис (aka пространство) для составления сборников гитарных подборов песен.**
=====

Общее
------
У каждого пользователя - аккаунт, за которым закреплена какая-то база песен.
Это могут быть лично им добавленные песни или ссылки на сайт (например muzland.ru), которые будут автоматически распознаваться и переводиться в правильный формат.

У пользователя прежде всего есть подобный текущему юрасику список авторов, внутри каждого список песен.
Это, во-первых, песни которые пользователь добавил сам.
А во-вторых, каким-то образом визуально отеделенные песни, которые ему "советует" попробовать система (с дальнейшей возможностью добавить их себе в один клик).


Добавление
------
Добавление песни - аналогично текущему способу на юрасике.
Набор текста с аккордами в определенном формате, вроде написания аккордов в стиле \<Am\> для корректного отображения песни.

В случае, когда песня добавляется с какого-либо сайта, юрасик делает распознавание текста и аккордов.
Полученную начальную реализацию песни пользователь, при необходимости, редактирует.

Видимо, юрасик хранит и какую-то стандартную базу подборов.
Из которой новым пользователям будет проще начать наполнение своих баз.


Составление списков названий
------
Можно составлять списки исключительно названий (с пока пустыми реализациями).
Чтобы не забыть добавить песню, у которой несколько непроверенных подборов, или песню, реализацию которой не удается найти сразу.

Добавление всего списка названий песен из вк Аудиозаписей.
Добавление всех названий песен (или сразу же реализаций) с сайта, или из папки какого-либо автора на сайте.


Массовое добавление
------
Нахождение реализаций всего списка названий - либо с указанием сайта, где их нужно искать, либо с реализациями из стандартной базы юрасика.


Создание коллекций
------
Можно создавать коллекции из реализаций и/или названий песен.


 > Объект - реализация, название, список названий или коллекция. Может быть, аппликатуры аккордов тоже можно включить в объекты.


Обмен
------
Возможность поделиться с другим пользователем любым объектом.


Группы
------
Аккаунт особого типа. У каждого пользователя, входящего в группу, есть возможность добавить туда какой-либо объект.
Можно сделать автодобавление всех новых для пользователя объектов в группу.


Экспорт
------
Экспорт объектов в форматированные .doc и подобные форматы.
Для хранения в офлайн, для распечатки.


Аккорды
------
Юрасик показывает аппликатуры аккордов.
Позволяет просматривать простую и остальные аппликатуры каждого аккорда.
Есть транспонирование - с возможностью запомнить для песни текущую тональность.
Можно добавлять нестандартные - авторские аккорды (вроде A\*) и составлять их аппликатуры. (или распознавать их текстовые представления)



**Мобильные платформы**
======

Базовой является веб-платформа - она предназначена прежде всего для массовых операций над объектами аккаунта, стартового наполнения.
Мобильные приложения для Android, iOS, предназначенны больше для повседеневного использования.

Обязательные для мобильной платформы возможности
------
Найти песню в несколько кликов, не набирая текст.
Показать подбор "какой-нибудь" новой (для пользователя) песни его любимого автора.


Офлайн режим
------
Сохранение всех объектов пользователя.
Сохранение нескольких "запасных" (не из набора пользователя, но популярных) песен каждого автора (визуально отделяя их при отображении).


Поделиться - Взаимодействие с социальными сетями
------
 - vk: отправить реализацию себе на стену или в сообщении
 - vk / twitter: отправить название песни с подписью "начал играть"
 - EverNote: добавить объект
 - email: отправить объект

 - instagram: может быть, сделать псевдо-фотографии в красивом оформлении только что выученной реализации.